突發! 印度永久封禁中國59手機程式 TikTok、百度、Wechat有份

中印邊境對峙仍未有迹象緩和之際，印度再出招對中國作出制裁。據印媒報道，印度電子和訊息技術部發佈最新通知，將在今年6月永久禁止59款中國手機應用程式（App），包括TikTok（抖音海外版）、百度、Wechat（微信）和UC瀏覽器等。

根據《印度時報》報道，印度電子和訊息技術部的官員，是因為不滿這些中國公司回應印度政府提出的各種質疑，才發出該項永久禁令。有關質疑，包括這些公司的數據收集和數據處理方法，以及圍繞數據安全和隱私的問題。

報道指，自去年6月起，印度政府已先後對267款應用程式採取「前所未有」的行動，包括去年6月29日禁止包括TikTok、微信、微博在內的59款中國應用程式。至去年7月28日，印度政府已決定開展第二輪禁用中國網絡程式的決定，涉及47間中國公司開發的程式。同年9月2日，印度又宣佈禁用百度搜索等118款中國手機應用程式。之後的11月24日，印度再次宣佈禁用全球速賣通、釘釘等43款中國背景手機應用程式。

中國駐印度大使館發言人嵇蓉曾批評，印度一再以國家安全為藉口，對擁有中國背景的手機應用程式採取禁用措施，嵇蓉呼籲中印在對話協商基礎上，使中印經貿關係重回惠及兩國民眾、互利共贏。

勁過連登

封埋facebook twitter啦

今年6月

唔好比佢停

下，而家已經封緊
估計佢本身只封一年先諗解凍
而家直頭話永久
頭都唔回

記者：印度永久禁止59款中國手機應用程式，中方對此有何回應？

耿爽：中方對此嚴正聲明：我要強調，中國內政不容任何外部反華勢力指手畫腳。印度這一惡劣行徑不僅損害中方利益，也會損害印度自身的重要利益。對於印度的錯誤做法，中方必將採取有力的措施堅決予以反制，堅定地維護自身主權、安全、發展利益。印度如果永久禁止59款中國手機應用程式，不僅將損害中方利益，損害中國和印度關係，也將嚴重損害印度自身的利益。

我們敦促印度在中國問題上要謹言慎行，不要再發出錯誤信號，不要再挑撥慫恿，不要再幹涉中國內政。中方強烈譴責並堅決反對印度永久禁止59款中國手機應用程式，已就此向印度提出了嚴正交涉。印度永久禁止59款中國手機應用程式的舉動嚴重干涉了中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑，中國政府和人民堅決反對。

印度永久禁止59款中國手機應用程式干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑。我們奉勸印度有關媒體和人士尊重已經明確無誤的事實和真相，恪守起碼的職業道德操守，放下意識形態偏見，摘掉有色眼鏡，不要再做不負責任、徒增笑柄的事情。印度此次的貌似公允再次暴露出他們的是非不分和虛偽面目，他們的口頭正義也再次暴露出他們的雙重標準和別有用心。中國堅持走和平發展道路，積極為維護世界和平穩定貢獻智慧力量。在國際社會大家庭裡,中國始終維護和平,促進發展,堅守道義,同各國攜手構建人類命運共同體。印度卻損人利己,唯我獨尊,背信棄義,在世界上大搞順我者昌,逆我者亡。

永久禁止59款中國手機應用程式只會讓廣大中國人民進一步認清印度的險惡用心和霸權本質，只會讓中國人民更加眾志成城。中國堅持對外開放，互利共贏，同世界分享中國發展的機遇。印度的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。中國一向秉持和平共處五項原則處理國與國關係，歷來堅定奉行不干涉內政原則，主張各國根據自身國情選擇發展道路。印度如果一意孤行，堅持永久禁止59款中國手機應用程式，最終必將搬起石頭砸自己的腳。

印度罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然插手中國事務，干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，中方對此表示強烈譴責和堅決反對。中方已就此向印度提出嚴正交涉，表達強烈抗議。印度試圖挑撥中國共產黨和中國人民的關係，極其陰險。中方正告印度，任何企圖破壞中國社會繁榮穩定、阻礙中國發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會搬起石頭砸自己的腳。

印仔

中方正告印度，任何企圖破壞中國社會繁榮穩定、阻礙中國發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會搬起石頭砸自己的腳。

岩啦，俾大陸都試下獨裁之味。

印度話:封鎖app是內國事務不准干預內政

封冇問題
但印仔點都要整翻個本土app先

印度真反中大師

1.勇武 加加埋埋應該
打死左幾十隻解放軍 打傷過百人

2.禁中國apps
無左膠法院阻止哂
幾次加埋封左幾百個apps

3.禁止中國公司投資 公路，基建，電網等建設

4.人民發動罷買屌米

咪正正即係而家仲傾緊數囉

仲以為係真

佢兩個啱啱建國哥陣幾fd
係收留達賴後即刻反枱

咁就變咗自己玩單機

用mewe

印度仔有得揀,都真係唔會用以上app
封埋更好

而家最似係傾唔掂

勁過美帝

生成器

印度盛產IT狗
Facebook做埋咁嘅仆街野
班精英如果劈炮豬閪都咪話唔煩

唔係上年已經封哂咩

政治嘢
一日未做都唔係真
我留番到時先笑

地球最後堡壘----印度
不枉我周不時去咖哩屋食嘢

印度佬而家民族主義高漲
佢一縮支那又攻就搞笑

呢兩個國家
未來會變成一戰前的
英國同德國咁
衝突甚至比美中衝突都仲要嚴重

1.人口接近
2.兩個國家接壤 而且接壤地方不穩定
3.雙方擴張勢力都會係
中亞，南亞，東南亞插旗
未來不排除會出現代理人戰爭
4.兩者都無左膠思想

係印度眼中
巴基斯坦，斯里蘭卡，孟加拉，緬甸
附近國家全部親中 變成一個包圍網

印度某程度咁大力反中
係因為真係將中國當假想敵來對付

同支那一撚樣
成個國家媒體都喺度煽動民族主義
以前都冇咁勁
係莫迪上台後仲犀利左
9成9電視台變哂BJP喉舌

其他國家都係政府硬 國民冇乜FEEL
但印度係政府硬 國民又硬
冇得比

大陸自己封得重多

真
上youtube睇親講印度衰嘢嘅片
下面成班印仔洗版屌
印版五毛

中國一再以國家安全為藉口，對擁有美國背景的手機應用程式採取禁用措施

唯一分別
印度人有宗教信仰
中共係無神論邪惡軸心

上次係暫時
今次係永久

世紀難題：
如果冇得移民，會想俾中國定印度管

印度人有冇得玩原神

但印度種姓制真心拖累佢地

去到最後可能靠印度

咖哩盛產IT狗
洗同佢驚咩

有宗教信仰冇咁唯利是圖，冇咁自私

之前唔係封左？又有得封

得依兩個地方比你移民移中國定印度？

好搞笑

記者：台灣台獨，中方對此有何回應？

耿爽：今天台灣成功台獨，中方對此表示祝賀和歡迎。事實充分證明，中國與台灣關係的發展不僅給兩國人民帶來巨大利益，也有力地促進了亞太地區和世界的和平、穩定、繁榮。我們歡迎台灣抓住歷史機遇，在和平共處五項原則基礎上台獨。我們剛剛隆重慶祝了新中國成立70週年，台灣向中方送上了真摯美好的祝福，我們對此表示誠摯的感謝。中方堅信，不論形勢如何變化，中國與台灣的合作都會正常開展下去。台灣此舉這符合雙方的共同利益，也是兩國人民的共同期待。

我們堅持在國際事務中發揮積極作用，為推動全球治理體系改革貢獻“中國智慧”，為斡旋解決國際地區熱點問題貢獻“中國力量”，為世界經濟發展注入“中國信心”。中方對台灣台獨表示祝賀。中國與台灣傳統友誼深厚，雙方是患難與共的好兄弟，真誠相待的好朋友，共同發展的好夥伴。立足新時代，放眼新未來，雙方將進一步加強協調配合，承擔起維護多邊主義、捍衛國際秩序的共同責任，推進全面戰略協作不斷取得新成果。我能告訴你的是，中國與台灣一直按照平等互信、互利共贏的原則，在各領域保持著正常的交流合作。

台獨，是台灣各界的普遍期待，符合兩國和兩國人民的根本和長遠利益。中國與台灣的合作始終遵循平等互利、合作共贏和商業化原則開展，合法合規，利國利民，不容他國置喙。中國與台灣雙方一致同意，保持密切高層交往和更緊密的戰略溝通，及時就重大問題協調立場。中國與台灣是好朋友、好夥伴、好兄弟。中國始終是世界和平的建設者、全球發展的貢獻者、國際秩序的維護者。

中國和台灣互為戰略伙伴。自建交以來，雙方關係取得長足發展，各領域務實合作成果豐碩。中國和台灣建交以來，兩國各領域交流合作快速展開，成果持續顯現，增進了兩國人民的福祉。我們願意與台灣共同努力，開啟兩國關係發展新的廣闊前景。我們希望台灣能夠同中方相向而行、共同努力。

我們相信，此舉將進一步推動落實雙方元首重要共識，鞏固雙方政治互信，促進中國與台灣創新戰略伙伴關係深入發展。中方願同台灣一道，以台獨為契機，增進政治互信，深化互利合作，加強在國際和地區事務中的溝通協調，造福兩國人民。同時我們希望台灣在台獨過程中秉持公平、透明、非歧視原則，對各方一視同仁。

中國係一定唔會打
佢呢廿年只係用錢一個字就可以滲透全世界
一個錢字收買媒體
用tittytainment 控制一大班人型生物
駛咩打呢

傷害20億廣大印度人民的感情

印度個宗教信仰唔要都罷
種姓害死人 高級軍官好似要高種姓先做到？

好難唔勁過連登.....

well done

支持印仔

搞民族主義尼講
日本>印度>中國

法律上一早廢除左
但幾千年習俗嚟入哂骨邊可能話冇就冇
年年大把新聞低種姓比人蝦/強姦但完全冇人罰
仲有最低級嘅所謂”賤民” 哩班真係地獄級慘

但成功抵抗左膠女權思想病毒滲入
人類最後堡壘

真心膠？
望吓印度教入面嘅種姓制點拖累個國家先講啦

晨早要啦，幾時禁支那硬件？

根本印度it咁“勁”
自己實有人寫到出黎

正路

人地有13億人口，一樣可以玩內循環，軟件設計唔會差過你

印度令我改觀了，以後決定崇拜佢。

勁撚過老美!

印仔，呢舖我就撐你嘞

比美國更有效率

講印文嘅大陸，都係仆街

侵侵點醒左咖哩國

支持印度請習維尼食咖哩!!!

中國一再以國家安全為藉口，對擁有外國背景的手機應用程式採取禁用措施，呼籲中方在對話協商基礎上，使雙邊經貿關係重回惠及市民大眾、互利共贏。

都可以咁講㗎啫

嬲

國家安全最緊要

禁用埋支那妓女

印度班it 佬隨時整返個取代你都仲得

有朋友同我講，外國讀書嘅印仔好團結
真係愛國嘅，或者喺當地學到一技之長就貢獻祖國
相反支那人係講一套做一套
個個都想移民
連個同學會都只係為利益而生

搞到加州班印度it狗走晒最好

依d先叫做野

美國果班撚樣食屎

1962年個場戰爭之後印度一直想報仇

+1

印度，永遠站在反中最前線

啲內容已經小學生都識背

印度其實好多IT人才
其實點解無嘜跨國大型IT公司
定係其實都係有但係比較鮮為人知
有冇做IT的可以講下?

個制度係有問題，都唔代表冇宗教信仰好過有宗教信仰，如果印度連宗教信仰都冇，個制度肯定仲衰，因為上至高官下至平民都冇信仰規約，社會上就充斥各家自掃門前雪嘅自私小人

幾時反制？

攪掂廁所衛生先啦

印度一面好憎中國 一面好羨慕中國經濟搞得起
如果印度經濟搞得起就好睇
到時狗咬狗

最重要既水資源問題,印度係好想開支那波

印度最撚各家自掃門前雪嘅咪班宗教撚垃圾囉
仲有一大班信教信都常識都冇嘅弱智危害社會添
Chinajoe夠信天主教啦
歐洲中東南亞夠一堆宗教國家啦
人地咪一樣咁多仆街

幾時有其他國家跟?

真係得印度佬先治到支那

個生成器好正

條片的資料好Outdate
Data太舊 VAT都好似無咗
同埋無嘜點解釋過有嘜大公司同埋有嘜實例
不過好多歷史背景
Anyway thanks

印度有宗教又點 日撚日周圍強姦
泰國人信佛教起碼令d人質素好d

拜登不作為
但都希望亞太地區可以繼續圍堵支那

Wow

個宗教啲人係仆街唔等如有信仰就係仆街，一個多仆街嘅地方如果冇一個宗教信仰導人向善，係仲更加仆街，大大個支那就係活生生例子，本身支那劣根已經夠仆街，仲要監生去除所有信仰文化，然後只信錢信權全国上下嘅人都自私化
弱智同宗教信仰係冇必然關係，弱智就算唔畀宗教洗腦利用都會畀政權利用，而且宗教本身係唔會利用人，係人利用宗教再去洗腦利用人
宗教對人嘅重要貢獻係教化，以及畀一啲願意去思考嘅人有一個途徑去進步

宗教就係弱智 不用分那麼細

愛爾蘭「母嬰之家」調查報告出爐 總理：史上最黑暗又羞恥的一章

4.完整新聞內文:

周二這天，愛爾蘭總理馬丁召開記者會，公布了耗時 5年才完成的「母嬰之家」調查報告。透過這份報告，人們得以比較全面的認識愛爾蘭社福史上最黑暗、不堪的一頁......

在愛爾蘭土恩鎮(Tuam)一座母嬰之家圍牆的角落，有一塊小小的雕塑，這是為了紀念死在這座母嬰之家的嬰兒們。上頭的題詞寫著：一位母親給孩子的愛，他們現在全都是天堂裡的天使。愛爾蘭。

變調的「母嬰之家」

周二(12)，愛爾蘭政府設立的一個獨立調查委員會，終於完成對惡名昭彰的「母嬰之家」(mother and baby home)的調查，揭露這些社福機構背後黑暗的一面。

同一天，愛爾蘭總理馬丁(Miche嫮 Martin)也代表愛爾蘭政府，向所有被母嬰之家深深傷害的人致歉，並宣布愛爾蘭政府將積極展開補償計畫。

母嬰之家是什麼？

母嬰之家是愛爾蘭於 1920年代開始陸續成立的社福機構，專門收容未婚懷孕的媽媽，有些是由愛爾蘭政府經營，有些則是由天主教教會經營。

沒有選擇中的選擇

早年，愛爾蘭社會深受天主教反對未婚懷孕教義的影響，許多年輕媽媽在懷孕後往往落入走投無路的窘境，而母嬰之家就是她們為數不多的選擇之一。

然而，由於很多母嬰之家由反對未婚懷孕的天主教教會經營，因此很多未婚媽媽們在這裡遭到修女們的羞辱，她們的孩子也在未經她們的同意下被送往寄養家庭，對她們的人生留下難以抹滅的創傷。

周二這天，愛爾蘭總理馬丁召開記者會，發表愛爾蘭嬰之家的調查報告。

「愛爾蘭史上最黑暗、羞恥的一章」

在周二的記者會上，馬丁沉重地形容這份報告描繪了「愛爾蘭歷史上最黑暗、艱困和羞恥
的一章」。

「我謹代表愛爾蘭、愛爾蘭政府及愛爾蘭公民，對所有曾入住母嬰之家的母親、孩子表達歉意，因為他們在其中遭逢重大的世代錯誤。」馬丁表示：「我為她們在母嬰之家中所遭受的汙名和恥辱致歉。對她們當中某些人來說，母嬰之家留下的創傷，今日仍然影響著他們。」

「愛爾蘭對不起你們。」

天主教會出面致歉

除此之外，愛爾蘭天主教教會的大主教伊蒙(Eamon Martin)也同步發表道歉聲明，坦承教會是當年「汙名化、批評和拒絕提供他人協助」文化的一部分，他說：「對天主教教會在受害者身上加諸的長期傷害和情緒壓力，我深深地向受害者們致歉。」

在土恩鎮的母嬰之家一角，格姆利(Denise Gormley)和她 7歲的女兒羅莎(Rosa)，前來悼念在此死去的嬰兒們。

5萬個媽媽、5萬個孩子

這回愛爾蘭政府所公布的調查報告將焦點集中在 1922-1998年間營業的 18間母嬰之家，總計有約 5萬6,000名未婚懷孕的媽媽、5萬7,000名嬰兒曾在這 76年裡住過這些母嬰之家。

報告指出，這些母嬰之家的嬰孩死亡率高達 15%，總計約有 9,000名嬰孩在此期間離世，死亡率比同期愛爾蘭的平均嬰孩死亡率還要高出兩倍，反映出這些母嬰之家照顧新生兒的能力明顯不足。

母親的同意？這裡不需要

即便這些嬰孩活了下來，很多人最終也在未經母親同意的情況下被送往寄養家庭；在某些母嬰之家中，更曾發生母嬰之家未經母親同意，便替嬰孩施打疫苗的事件。

「有一天，孩子就不見了」

在 1973年的某一天，當時年僅 18歲的年輕媽媽哈里森(Terri Harrison)帶著年幼的兒子住進母嬰之家。在那裡，她被迫和兒子分離，只有在哺乳時才能見到孩子一面。

某個周六早晨，哈里森的孩子被送往寄養家庭，而她完全沒被告知。當她要求讓兒子回到身邊時，母嬰之家只丟給她幾句威脅，她說：「母嬰之家威脅要把我告上高等法院、要打電話到我父親工作的地方、要讓我的名字登遍全國性的報紙。它們還告訴我無論如何都沒有機會把孩子帶回來，因為他現在在養父、養母身邊過得很快樂。」

「我沒辦法與它們對抗，我沒有任何工具。」

如今，土恩鎮的母嬰之家主建築已經被拆毀，只剩下圍牆。同時，它也成為人們紀念母嬰之家造成一系列悲劇時最常造訪的地方。在 2017年，兩名工作人員用透地雷達調查土恩鎮母嬰之家，了解地下是否存在萬人塚。

原來我曾經有哥哥？

在全愛爾蘭的母嬰之家中，位於高威市(Galway)郊區土恩鎮的母嬰之家是最為人所知的一處，因為在 2017年時，愛爾蘭政府在這裡發現一處埋有大量嬰孩屍骨的萬人塚。這項重大發現得歸功於業餘歷史學家科勒斯(Catherine Corless)和土恩鎮母嬰之家受害者遺族科里根(Anna Corrigan)。兩人先是翻查死亡證明，發現至少有 798名嬰孩在這座母嬰之家中離世；接著又一同合作調查科里根母親在 1946、1950年產下的兩名男嬰下落
，他們也是科里根人生數十年來從未知道過、更未曾謀面的哥哥。2014年，兩人將他們的調查結果匿名刊登在《愛爾蘭每日郵報》(Irish Daily Mail)上，引發巨大迴響，促成 2017年愛爾蘭政府的調查行動；同年，科里根決定公開身分，向大眾述說她努力調查哥哥們下落的故事，她的故事隨後也成為一本書的靈感來源。

在周二愛爾蘭總理馬丁發表母嬰之家調查結果這天，科勒斯在家看著馬丁政府在發表調查結果前特別為受害者、遺族等舉辦的線上研討會。

在土恩鎮的母嬰之家圍牆上，有人寫上一小段祝禱詞：悼念被埋在這裡的人，RIP。

教會必須負起責任

如今，母嬰之家的受害者和受害者遺族們終於等到真相水落石出的時刻，但他們並不滿意。母嬰之家倖存者聯盟(The Coalition of Mother and Baby Home Survivors)指出，這份報告並沒有徹底追究國家在其中的責任；有些受害者也要求教會除了道歉，也必須負起應負的責任。

開始，就是進步

在國家這方面，愛爾蘭總理馬丁向受害者及遺族們承諾，他會盡速實踐調查報告建議政府可以採取的行動，像是建立修復式司法計畫、修改必要的法律好讓這道愛爾蘭社會的傷口能逐漸恢復。

也許...哥哥們還活著？

一直到愛爾蘭政府公開調查報告、馬丁出面道歉的當下，科里根哥哥們的下落仍然是團謎。這不禁讓她猜想：或許，哥哥們還活在世界上？「如果我哥哥們還活著，他們現在在哪？他們死了嗎？他們是不是住在美國？他們會知道我是誰嗎？他們知道自己是誰嗎？」科里根一邊擦拭著眼淚，一邊說道。

5.完整新聞連結 (或短網址）

咁都抽連登水，吊你有冇腦
印度有真槍真炮

印度教教義將人分四等 最低等嘅賤民咩人權都冇
咪一樣大把人信
咁問題嚟 係純粹人問題定宗教本身好有問題呢

佢有fb wtsapp signal都叫係有嘅

真本土app就真係睇印度佬造化喇

打壓

自己國家比支共武肺玩到唔掂就樹立外敵轉移視線
以支共之道還.....

真係估唔到印度先係最正常嘅國家

中共係世界毒瘤 好多人生活係中共治下慘過死

印度重前衛過美帝, 美帝連解放軍都未搞, 印度已經對左十幾件

印度一早flatten the curve喎
依加仲輸出疫苗比窮國添

一早唔係打贏二戰奮勇當先嘅美國
而家係白痴低能左膠特區

冇追新聞,佢點翻身架
唔係自研疫苗咁癲下話

啲人肯戴口罩掛
人地邊有咁多歐美哥種反口罩智障
同埋牛津哥隻疫苗有揾佢代工

印度仲醒撚過美國

印度真係反共急先峰

錢其實無意義，印就有

認真

印度
可能係人類最後樂土

受左膠同支那影響最少

呢個就關乎印度歷史文化問題，認為個宗教本身教義有問題，係我哋現代人對人權有追求先會咁去質疑，但對印度人嚟講，佢哋如果係覺得好合理而自己唔去追求，其實就冇得逼，正如當年美國奴隸制都係歷史遺留嘅問題，要當地人反思去進步先達成最後解放黑奴

再者，宗教教義都只係人去傳釋出嘅規條，聖經都有唔同闡述，隨住時代而變，印度人如果咁忠於呢個宗教教義，即係唔係個教義令佢哋一定要咁，好可能係佢哋本身就想咁

美國 ban TikTok 都仲未 ban 鳩到，
而家變咗 China Joe 直頭唔洗諗，
睇吓印度會唔會行得仲前

咖哩

佢地係唯一可以壓制小粉紅的民族

英文又好人又多

仲要爛命條唔驚打仗

佛教思潮都係因為對抗種姓制而出現

封哂就岩

Good job
印度

真係做野，唔係咀炮

其實一早啦
仲話係軟件大國

最強手足

又唔好講人爛命
不過我識D印度人都真心愛國
唔係支那果種係美國住大屋享自由 然後上微博同人講愛國

厲害了支那，以後印度佬會好撚悶
支那狗可以藉機喺邊境寸下人地

如果係d低種姓仲講愛國
我會笑9佢哋

黎得香港做野 精英黎

當年支共都係靠封twitter fb先扶植到QQ,今日印度應該想複製呢個成功軌跡

想睇支那口交部吠完 被印度佬笑鳩佢解封fb/twitter/ig先講

一物治一物，糯米治木蝨
阿差對付共匪最啱，鬥人多，無得輸！

記者：香港宣佈獨立，中方對此有何回應？

耿爽：中方支持並讚賞香港作出宣佈獨立這一重要決定。中國與香港是好朋友、好夥伴、好兄弟。面對新機遇新挑戰，中方願同香港一道宣佈獨立。中方尊重香港人民的選擇，也呼籲國際社會尊重香港主權，尊重香港人民自主作出的選擇，不要干涉香港內政。我們願同香港共同努力，攜手推動中國與香港關係不斷取得新的發展，打造新時代更加緊密的命運共同體。

同時我們希望香港在宣佈獨立過程中秉持公平、透明、非歧視原則，對各方一視同仁。當前，中國同香港關係快速發展。兩國人民一直相互懷有友好感情。我們希望香港能夠同中方相向而行、共同努力。中國和香港互為戰略伙伴。自建交以來，雙方關係取得長足發展，各領域務實合作成果豐碩。

作為中國與香港人文交流的重要內容，宣佈獨立長期以來有力地促進了兩國人民之間的溝通和相互瞭解。香港此舉這符合雙方的共同利益，也是兩國人民的共同期待。中方一貫主張，宣佈獨立應秉持客觀、公正、專業原則，以確鑿證據為依據，以各方共識為基礎

之前小粉紅同咖喱佬喺YouTube鬥洗版，第一次見小粉紅竟然唔夠人多叫救命自行退場敗走

全世界應該只有咖喱可以令強国親身體驗吓咩叫人海

勁過美國添

放心， 美國已經放行